美國管制華為 中國：堅決反對，必定採取一切措施還擊

美國管制華為 中國：採取一切必要措施維權
最新更新：2020/05/17 21:09

環球時報最近40期的頭版評論文章，發現提到美國相關議題的「含美量」高達72.5%。

（中央社台北17日電）美國政府15日公布出口管制新規，限制華為使用美國技術發展半導體的能力，中國商務部今天說，此舉損害全球企業利益，中方堅決反對，並將採取一切必要措施，堅決維護中國企業的合法權益。

綜合中國媒體報導，中國商務部今天以發言人答記者問的名義，作上述表示。

中國商務部聲稱，美方「動用國家力量，以所謂國家安全為藉口，濫用出口管制等措施，對他國特定企業持續打壓、遏制，是對市場原則和公平競爭的破壞，是對國際經貿基本規則的無視，更是對全球產業鏈供應鏈安全的嚴重威脅」。

中國商務部說，此舉「損害中國企業利益，損害美國企業利益，也損害其他國家企業的利益」。中方敦促美方「立即停止錯誤做法，為企業開展正常的貿易與合作創造條件。中方將採取一切必要措施，堅決維護中國企業的合法權益」。

美國商務部15日表示，將限制華為在海外使用美國技術發展半導體的能力。這項新公告將阻絕華為「破壞美國出口管制的行徑」，且嚴格、策略性地鎖定華為獲取「以美國軟體和技術為基礎」製造半導體的行為。

對此，中共外圍官媒環球時報引述消息人士說法，聲稱美方若執行這項作法，中國將限制或調查高通、蘋果等美國企業作為還擊。（編輯：邱國強/林克倫）1090517

72.5%
又要驚又要嬲又做唔到野又要扮硬淨

屌你老母 大陸管制fb wtsapp ig 呢又唔講

反擊死老美，唔反擊就係漢奸，強烈要求港府先斷絕一切同美國嘅關係。

屌, 直接排出美元體系喇好心

封殺蘋果手機未

開打未

中國將限制或調查高通、蘋果等美國企業作為還擊。

如果香港都禁售就爽啦

「動用國家力量，以所謂國家安全為藉口
google, facebook,twitter 支國用到未

香港應先行，禁蘋果，禁谷歌，用iOS, android就係漢奸。

香港人定必為美國助攻

CCP無法阻止海外香港人

好心Apple foxconn果啲就快啲走啦
最on9既Tesla就由佢去死啦 同寧德一齊搞鈷電
睇死遲啲發展到咁上下就會比BYD食撚埋再趕你出大陸

成個中國都防空炮

支那人:等我買晒你d iphone等你美國人冇得用

Push

支那除左識吠仲識乜

頂多只可以動員海外支那人打壓
但無異於自殺

Tesla 香港個朵不嬲都唔多好
電動輪椅喎

炒iphone 啪啪啪 炒iphone 啪啪啪

仲有小米同oppp

電動輪椅係啲人搵唔倒藉口去笑鳩tesla姐
咁入油車都可以叫汽油輪椅啦 仲要識噴煙
公道啲講Tesla真係做緊改變生活改變世界既野
雖然係積木車但係之前的確冇人諗倒做倒
係踩入大陸仲要瀨到雪雪聲
連自己國家自己發積既地方都先炒人
將資源投晒落大陸果下仆街姐
佢試下喺大陸起步丫 早就比人KO咗

單單奶支呢樣野就值得抵制喇
搞到技術俾敵國掌握, 死十次都唔夠